% %
% LAYOUT_E.TEX - Short description of REFMAN.CLS
%                                       99-03-20
%
%  Updated for REFMAN.CLS (LaTeX2e)
\documentclass[twoside,a4paper]{refart}

%%%%% pdf info %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Benutzerhandbuch zur Liedanzeige} % Software-Name: MediaDisplay-Server
\author{Hardwareversion: ?.? \\ Softwareversion: 1.0}
\date{\today}

%%%%% packages %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{makeidx}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{url}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{subcaption}

%%%%% settings %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setmainfont{Calibri}
\def\bs{\char'134 } % backslash in \tt font.
\DeclareRobustCommand\cs[1]{\texttt{\char`\\#1}}
\emergencystretch1em
\setcounter{tocdepth}{2} % depth in table of contents

%%%%% header and footer (initial style) %%%%%%%%%
%\pagestyle{myfootings}
%\makeindex 
%\markboth{Benutzerhandbuch zur Liedanzeige}%
%         {Benutzerhandbuch zur Liedanzeige}

%%%%% header and footer %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fancypagestyle{companypagestyle}{
\fancyhf{}
\fancyhead[R]{\parbox[b]{2cm}{\includegraphics[width=0.1\textwidth,left]{images/logo_small.png}}}
\fancyfoot[R]{\arabic{page}}
}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\pagestyle{companypagestyle}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\maketitle
\begin{figure}[htb]% \centering
\includegraphics[width=1\textwidth,left]{images/logo_full.png}
\end{figure}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\tableofcontents
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\section{Hardware}
\subsection{Übersicht}
\subsection{Zusammenbau}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\section{Schnelleinführung}
\label{shortmanual}
Diese Schnelleinführung ist dazu gedacht, in kurzer Zeit die wichtigsten Funktionen im Zusammenhang mit der Liedeingabe auf der Liedanzeige kennenzulernen. Für Zusatzoptionen und insbesondere die Einstellungen sei auf die ausführliche Anleitung \seealso{Kapitel \ref{longmanual}} verwiesen.
\subsection{Initialisierung}
\label{initialization}
Wenn die Liedanzeige gestartet wird, beginnt die Initialisierung des Systems. Sie ist abgeschlossen, sobald je nach Einstellung entweder die Uhrzeit oder ein leerer Bildschirm erscheint.
\subsection{Liedeingabe}
\label{input_song}
Ein Lied kann nur eingegeben werden, während die Uhrzeit zu sehen ist. Als erstes wird die Buchnummer eingegeben. Hierzu genügt eine einfache Eingabe über die Ziffern $0-9$. Fehleingaben können mit der Taste \textit{BACK} korrigiert werden. Es wird immer die jeweils zuletzt eingegebene Ziffer gelöscht. Die Buchnummer wird mit der Taste $+$ bestätigt.\\
Nun kann die Liednummer eingegeben werden. Dies geschieht ebenfalls mit den Ziffern $0-9$. Korrekturen erfolgen erneut über die Taste \textit{BACK}. Bestätigt wird mit den Tasten $+$, \textit{OK} oder $\rightarrow$.\\
Wenn keine Buchnummer, sondern nur die Liednummer eingegeben werden soll, kann der erste Schritt mit der Taste $+$ übersprungen werden.\\
Während der Eingabe kann über die Tasten $\leftarrow$ bzw. \textit{EXIT} die Rückkehr zur Uhrzeit herbeigeführt werden. Dies geschieht ebenso, wenn das System eine ungültige Eingabe erkennt.
\subsection{Solisten}
\label{input_solo}
Ist ein Lied korrekt eingegeben und bestätigt worden, \seealso{Kapitel \ref{input_song}} folgt die Auswahl der Solisten. Eine Eingabe erfolgt nun über die Ziffern $1-4$. Dies entspricht den Stimmen „Sopran“ ($1$), „Alt“ ($2$), „Tenor“ ($3$) und „Bass“ ($4$).\\
Eine Rückkehr zur Uhrzeit erfolgt erneut über die Taste \textit{EXIT}. Erhält das System nach einer erfolgreichen Liedeingabe innerhalb von ... Minuten kein Signal, kehrt es ebenfalls zur Uhrzeit zurück. Folglich ist die aktuelle Eingabe nur während dieser Zeitspanne sichtbar. Die Dauer kann in den Einstellungen angepasst werden \seealso{Kapitel \ref{transition_song_time}}.\\
Sollte das System zur Startseite zurückgekehrt sein, kann über die Taste $\leftarrow$ die jeweils letzte Eingabe wiederhergestellt werden, d.~h. es erscheint nun das zuletzt eingegebene Lied.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\section{Ausführliche Anleitung}
\label{longmanual}
\subsection{Herunterfahren}
Um das System auszuschalten, muss die Taste \textit{POWER} gedrückt werden, während die Uhrzeit zu sehen ist. Hierauf folgt eine Aufforderung zur Bestätigung. Die Bestätigung zum Herunterfahren erfolgt über die Tasten $2$ oder \textit{OK}. Sollte das System innerhalb von 30 Sekunden keine Bestätigung erhalten, kehrt es zur Anzeige der Uhrzeit zurück. Dies kann ebenso mit der Taste \textit{EXIT} herbeigeführt werden.
\subsection{Neustart}
Mit der Taste \textit{POWER} kann das System zudem neugestartet werden.
Ein Neustart wird anschließend mit der Ziffer $3$ angefordert. 
\subsection{Standby}
Sollte keine Eingabe erfolgen, während die Uhrzeit angezeigt wird, geht das System nach 60 Minuten in den Standby-Modus über. Diese Zeitspanne kann in den Einstellungen verändert werden \seealso{Kapitel \ref{transition_time_standby}}. Über die Taste \textit{POWER} kehrt das System wieder zur Anzeige der Uhrzeit zurück. Mit der Taste \textit{POWER} kann ebenfalls manuell in den Standby-Zustand gewechselt werden. Die anschließend geforderte Bestätigung erfolgt nun mit der Ziffer $1$.
\subsection{Netzwerkadresse}
Um Informationen zur Netzwerkadresse des Systems zu erhalten, muss die Taste \textit{GUIDE} gedrückt werden, während die Uhrzeit angezeigt wird. Zusätzlich werden nun die IP und ein QR-Code angezeigt. Die Anzeige erscheint für 60 Sekunden. Alternativ kann der Nutzer über die Taste \textit{EXIT} zur Uhrzeitanzeige zurückkehren.
\subsection{Einstellungen}
In die Einstellungen gelangt der Nutzer über die Taste \textit{MENU} während der Uhrzeitanzeige. Nach 30 Sekunden ohne weitere Eingabe zeigt das System wieder die Uhrzeit an. Dies geschieht ebenso nach Drücken der Taste \textit{EXIT}. Mit den Pfeiltasten $\leftarrow$ bzw. $\rightarrow$ kann in den Einstellungen geblättert werden. Die Reihenfolge lautet: \textit{Startseite} $\leftarrow$ \textit{Uhr} $\leftrightarrow$ \textit{Datum} $\leftrightarrow$ \textit{Uhranzeige} $\leftrightarrow$ \textit{Uhranzeige Lied} $\leftrightarrow$ \textit{Reihenfolge Solisten} $\leftrightarrow$ \textit{Eingabedauer Lied} $\leftrightarrow$ \textit{Anzeigedauer Lied} $\leftrightarrow$ \textit{Wartezeit Standby} $\leftrightarrow$ \textit{DisplayServer} $\leftrightarrow$ \textit{Allgemeine Liederbücher} $\leftrightarrow$ \textit{Systeminformationen} $\rightarrow$ \textit{Startseite}.
\subsubsection{Uhr}
Die erste Einstellung betrifft die Uhrzeit. Sie wird ziffernweise mit den Ziffern $0-9$ eingegeben. Des Weiteren kann die aktuell markierte Ziffer mit den Tasten $+$ und $-$ bearbeitet werden. Ein Sprung zur vorherigen Ziffer gelingt mit der Taste \textit{BACK}, während die Taste \textit{OK} zur nächsten Ziffer springt.
\subsubsection{Datum}
Die Eingabe des Datums erfolgt ziffernweise über die Ziffern $0-9$. Die vorherige Ziffer wird mit \textit{BACK} ausgewählt, die nächste mit \textit{OK}.
\subsubsection{Uhranzeige}
Diese Einstellung ermöglicht die Aktivierung bzw. Deaktivierung der Uhranzeige im Startbildschirm. Zudem stehen zwei Designs für die Uhranzeige zur Auswahl. Es wird mit den Ziffern $1$ (analoge Uhrzeit), $2$ (digitale Uhrzeit) oder $3$ (leerer Bildschirm) ausgewählt und mit \textit{OK} bestätigt. In Grün wird hierbei die aktuelle Einstellung markiert.
\subsubsection{Uhranzeige Lied}
Es besteht die Option, zusätzlich zum eingestellten Lied die aktuelle Uhrzeit anzuzeigen. Der Unterschied ist in der Grafik des nachfolgenden Unterpunkts zu sehen. Die Auswahl erfolgt mit den Ziffern $1$ („an“) bzw. $2$ („aus“). Bestätigt wird mit \textit{OK}.
\subsubsection{Reihenfolge Solisten}
In diesem Menüpunkt wird die Reihenfolge der Solisten eingestellt, wie sie auf der Liedanzeige zu sehen sein soll. Mögliche Eingaben sind die Ziffern $1-3$. Die entsprechenden Anzeigen können der folgenden Grafik entnommen werden. Die Bestätigung erfolgt mit \textit{OK}.
\begin{figure}[htb] \centering
\begin{subfigure}[c]{0.48\textwidth}
\includegraphics[width=0.96\textwidth]{images/solo_1.png}
\subcaption{1, ohne Uhrzeit}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[c]{0.48\textwidth}
\includegraphics[width=0.96\textwidth]{images/solo_clock_1.png}
\subcaption{1, mit Uhrzeit}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[c]{0.48\textwidth}
\includegraphics[width=0.96\textwidth]{images/solo_2.png}
\subcaption{2, ohne Uhrzeit}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[c]{0.48\textwidth}
\includegraphics[width=0.96\textwidth]{images/solo_clock_2.png}
\subcaption{2, mit Uhrzeit}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[c]{0.48\textwidth}
\includegraphics[width=0.96\textwidth]{images/solo_3.png}
\subcaption{3, ohne Uhrzeit}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[c]{0.48\textwidth}
\includegraphics[width=0.96\textwidth]{images/solo_clock_3.png}
\subcaption{3, mit Uhrzeit}
\end{subfigure}
\end{figure}
\subsubsection{Eingabedauer Lied}
\label{transition_digit_song}
Drückt der Nutzer während der Liedeingabe keine weitere Taste, wird dies als vollständige Eingabe gewertet. Nach einer gewissen Zeit wechselt das System von der Eingabe zur Anzeige des Liedes. Diese Zeitspanne wird hier mit den Ziffern $0-9$ eingestellt und mit \textit{OK} bestätigt. Der Default-Wert beträgt 5 Sekunden.
\subsubsection{Anzeigedauer Lied}
\label{transition_song_time}
Nach der erfolgreichen Eingabe eines Liedes zeigt das System die Liednummer für eine gewisse Zeit an. Gültig zur Eingabe sind die Ziffern $0-9$. Die Bestätigung erfolgt mit \textit{OK}. Der Default-Wert liegt bei 60 Sekunden.
\subsubsection{Wartezeit Standby}
\label{transition_time_standby}
Hier kann die Zeitspanne eingegeben werden, die ohne jegliche Eingabe vergehen muss, bevor das System von der Anzeige der Uhrzeit in den Standby-Modus wechselt. Dies geschieht mit den Ziffern $0-9$. Bestätigt wird mit \textit{OK}. Der Default-Wert beträgt 60 Minuten. Eine $0$ als Eingabe entspricht dem Wert $\infty$, d.~h. die Liedanzeige wechselt niemals ins Standby.
\subsubsection{DisplayServer}
Dieser Menüpunkt dient dazu, den DisplayServer ein- bzw. auszuschalten. Gültig zur Eingabe sind die Ziffern $1$ (ein) und $2$ (aus). Die Bestätigung erfolgt mit der Taste \textit{OK}.
\subsubsection{Allgemeine Liederbücher}
In diesem Menüpunkt kann ausgewählt werden, welche Liederbücher zu den allgemeinen Liederbüchern zählen. Diese Information ist für die optionale Anzeige auf einem Slave-Bildschirm relevant.
\subsubsection{Systeminformationen}
Hier werden die Informationen zum derzeit genutzten System angezeigt. Diese beinhalten die Systemversion, die Buildnummer und die Seriennummer.
\subsection{WLAN-Einstellungen}
Um die WLAN-Einstellungen zu öffnen, muss die Taste \textit{POWER} gedrückt und mit der Ziffer $9$ bestätigt werden. Danach erfolgt ein Klick auf das WLAN-Symbol in der oberen rechten Ecke. \textbf{ACHTUNG: Eine Änderung der Einstellungen erfolgt auf eigene Gefahr!}
\subsection{Bluescreen}
Sollte unerwartet ein Bluescreen auftreten, wird das System automatisch neugestartet und beginnt anschließend mit der Initialisierung.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\section{Support \& Updates}
\label{support}
\subsection{E-Mail-Adresse für Supportanfragen}
\url{liedanzeige@mediadock.org}
\subsection{Updates}
Updates können von \url{https://www.mediadock.org} nach einem Klick auf „Software“ heruntergeladen werden.\\
Das benötigte Passwort lautet \textit{tontechnik}\\
Die erforderliche Datei trägt den Namen „UpdateMDS.tar.gz“ und muss auf einen USB-Stick kopiert werden. Dieser USB-Stick muss FAT32-formatiert sein und darf keine Leer- bzw. Sonderzeichen im Namen enthalten. Nach dem Kopiervorgang wird der USB-Stick an die Liedanzeige angeschlossen und die Liedanzeige gestartet. War die Liedanzeige bereits in Betrieb, ist statt des Starts ein Neustart notwendig.\\
Nach dem (Neu-)Start wird die Updatedatei überprüft. Sollte ein Fehler vorliegen, erfolgt eine Fehlermeldung. Nach einer erfolgreichen Überprüfung muss der auf der Liedanzeige erscheinende Code per Fernbedienung eingegeben und mit \textit{OK} bestätigt werden. Nun wird das Update ausgeführt. Während des Updatevorgangs wird die Liedanzeige evtl. mehrmals neustarten.\\
\textbf{ACHTUNG: Während des gesamten Vorgangs darf die Liedanzeige nicht vom Stromnetz getrennt werden! Die Folge könnten Fehlfunktionen bis hin zum vollständigen Ausfall der Liedanzeige sein!}\\
Sobald das Update abgeschlossen ist, erscheint der übliche Startbildschirm. Anschließend kann die Liedanzeige wie gewohnt beendet werden.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\printindex
\end{document}
